中國官媒警告：美中關係和貿易取決於美國“誠意”

中國官方媒體星期一警告說，美國和中國能否有良好關係和正常貿易還要取決於美國的誠意。

美國總統特朗普和中國國家主席週末在阿根廷的20國集團峰會期間會面，就兩國之間的貿易戰暫時停火達成協議。受美中貿易戰影響的各方鬆了一口氣，道瓊股指期貨也大漲400多點。不過，中國官方英文報紙“中國日報”的社評看來給剛剛升起的熱度降溫。

中國日報星期一的社評說，美國和中國之間的經濟關係錯綜複雜，沒有任何能讓雙方分歧一夜之間消失的魔棒，兩國能否協商解決分歧和長期保持友好關係取決於美國的“誠意”。

特朗普總統和習近平主席會談後，白宮發表聲明說，美國同意在明年1月1日將繼續把價值2千億美元的中國產品加徵的關稅保持在10%，雙方同意立即開始有關結構性改變的談判，如果雙方在未來90天內未能達成協議，10%的關稅將會被提高至25%。白宮的聲明還說，中國同意從美國購買仍未商定但數量非常大的農業、能源、工業和其它產品，以減少兩國之間的貿易不平衡。

中國官方的新華社和共產黨機關報人民日報都沒有提白宮聲明中提到的90天期限和其他一些細節，也沒有否認白宮聲明的準確性。

中國日報的社評重申了貿易戰期間中國多次表示過的官方立場，稱中國願意努力解決美國的一些“合理關注”，並已經付諸於實際行動。社評還說，只有尊重雙方的核心利益，進行平等和認真的協商，才能擴大雙方的共同利益，縮小分歧，而持久改善雙邊關係要取決於美國與中國平等磋商的誠意，同時還要考慮到中國的具體情況。

90日睇黎多得濟

豬隊友又開始發功

你老頂跪係到幫特朗普含緊啦，真係唔知睇邊個誠意喇

莊同閒識唔識分

支那對內就出飛機文.

90日太長, 90小時啦

焦土派黎喎

咁快得寸進尺

叫你做野掉轉叫叫你做野個個比ㄎ“誠意”

夠膽就比條約大陸人睇下，乜叫新不平等條約

垃圾，走咗先屌

走住嚟屌

咁只會演變到好似唐努烏梁海果單野咁,中國法院會話: 中美貿易條約屬國家機密,中國人無權知道

呢篇係俾同胞睇架下話？
(要正字正確，我日日都返屋企洗頭。)

90小時都未過就禁大口氣

行平等和認真的協商，才能擴大雙方的共同利益，縮小分歧，而持久改善雙邊關係要取決於美國與中國平等磋商的誠意，同時還要考慮到中國的具體情況。

成日嗡埋曬d字眼都唔知做乜柒

大陸官方野掉轉睇就係岩啦

發完夢未

癡撚線
個10%重抽緊
加你要焗買對家野重咁串

大陸真係好自大

要出就出英文版本

比啲誠意啦 trump trump

笑到我gap gap聲， 呢頭習維尼先比人逼到要 90日內執美帝2000億下欄野。 果頭中國班豬媒就出黎拖後腳

而家已經掉轉來講

岩岩先講「不打了」
轉個頭又出黎屌
係咪精神分裂

總之把口唔輸得。

剩係識係中文版打飛機
應該好似之前打大豆戰咁 出個英文版
係美國登大字報 話
貿易戰停係取決美國誠意 要不是中國寬宏大量 我地G20連傾都唔傾呀嘛

我睇到標題已經笑咗出嚟
以為自己睇錯，睇多次
我屌

連登仔夾錢係美國同佢登囉

美國佬唔識睇中文

不如將佢嘅對內飛機文 翻譯Post去reddit雅俗共賞

我諗大陸入面D 人都都唔清楚成件事係點, 只係覺得今次中國階段性勝利

你警告我做乜撚嘢？
你警告我我唔撚驚

post去twitter比trump trump睇啦

其實美國個邊有無反中本土組織
係時候聯手

OK 喎

支那國內新聞瘋狂打飛機

果個日報唔係英文報紙架咩

1日都唔應該比，反正90日定90小時都係無改變

警告？ 巴士阿叔？

唔知send編野比侵侵睇 侵侵會唔會再比90日佢？

啱呀，屌，九咩十日，一月一日我的國照加佢關稅，怕佢有牙，美國佬正仆街，大撚曬呀，我地軍民一心全力抗美呀屌你，唔稀罕咩關係法獨立關稅區

對住侵侵：係係係 對唔住 你要咩？我比！拎哂d車黎 我買！
對中國人：屌你丫 你話要就要？當自己咩？！

都痴撚線架
習習快d中離唔好同班豬隊友癲啦

佢老頂心諗:屌你出少句聲當幫忙啦

上面話唔打

但下面果種民族主義自大狂妄嘅心理壓唔住